大家點樣面對職場欺凌？

是咁的
喺公司做咗幾個月，主要係做helper 角色
做完自己嘢就要幫其他同事手，例如打下文件、入下資料等等
有日幫個同事做嘢，越做越唔對路
我就不停入電腦，佢就喺我隔離行嚟行去，又唔知佢匿咗去邊，啲嘢唔識做想問佢又唔知佢去咗邊
自己就不停咁入入入入入，臨收工同佢講我做唔曬，佢就話唔緊要啦，你聽日繼續做咪得

到咗第二日
同佢同部門嘅同事睇唔過眼，同我講其他呢part 佢係唔可以外判俾我做，一定要佢自己做
我睇返我入緊嘅文件，日期係6月1號
即係其實我係執緊佢手尾，佢1號做唔曬嘅嘢就留去2號，一路積曬落嚟
仲要我做到咁上下，佢行過嚟同我講點解仲未做完
大佬呀，我點樣幾個鐘入面要做曬你積咗一個星期嘅嘢呀

最後我當然做唔曬啲嘢，佢仲要喺我上司隔離大大聲單打我，話我做極都做唔完
姐係咁（上司）（我）（佢）
我企喺佢隔離咋，唔洗講咁大聲㗎！
後尾上司就問我點解做唔曬啲嘢
屌！咁你唔問下佢點解唔做嘢食住蘋果周圍走！

好啦，想問下各位巴絲
如果你係我，你會點應付佢？

咪直接同上司講 上司唔理就準備走

係囉，又是唔係得佢一間公司怕條撚

唔係咁易㗎葉師父⋯
人工唔錯，走咗搵唔到第份

Data entry? 呢d 垃圾工做唔做都擺

催你就將真相大大聲講出口囉

唔錯到咩地步先，做左幾多年嘢

當初job duty有無預係做依樣野？你自己routine task係咩？幫佢手做會唔會影響你自己原本工佢？你同個位同事係咩從屬關係？你個位係唔係咩人俾野你做都要接受？

其實我只係一個part time但人工都有$80/hr
我覺得都叫咁上下啦
幫其他同事先係做Data entry，我自己part 唔係呢啲

Job duty 就係helper 角色，我係做曬自己嘢先幫佢，所以唔影響我原本嘅工作
我做曬自己嘢就係要幫任何人手

計下做哂要幾耐，先有數據保護自已，之後先至有得嘈

屌鳩佢

Part time 但係唔敢搵過份

上司咪問咗你點解做唔晒啲嘢囉
畀晒機會你講 你做乜唔照直講
你下次記住醒啲 開始做嗰陣mark低由邊度開始 完嗰陣做到邊（主要係嗰條茂利啦）
好快你就唔使見到佢
係炒佢唔係炒你

補充：你可以扮吓嘢咁
「唔好意思可能我手腳慢
今日由幾多點開始其實其他人嘅嘢我都清晒
跟住我就一個人開始幫A（條粉腸）清由1/6開始積嘅嘢
搞咗好耐
我會盡快㗎喇」

多謝你 呢個方法幾好
真係好嬲啲恰新人嘅老屎忽

其實你做得嘢佢先咁驚你
如果你係好廢嘅佢都費鬼事恰你
你一於繼續做 上司問你乜嘢 你照直答
總之所有嘢keep住有證據就得
對其他人好啲 淨係針對佢一個就得 等佢想搵人一齊杯你都搵唔到 但又唔好做得太揚
做到嘢公司點會整你 公司又唔係傻嘅 都係為賺錢啫

其實我自知對其他同事好好，同其他同事都有講有笑
我又無得罪佢，只係佢無啦啦恰我

唔洗怕啦, 如果你幫到手, pt反而唔炒
你唔諗住長做/轉full, 直接屌返對家都仲得

同個head講啦

咁都好問 樓主打咗幾年工？

個問題就係表現唔錯嘅話，有機會轉到full time

最怕同佢講完俾老屎忽知道咗，佢又唔知會點整我

明知有人搞你仲諗住轉full?
除非個人工好吸引啦

咁 有無試過佢叫你做野，你拒絕佢